澳洲華人代購呼冤︰我哋為澳企打開中國市場

澳洲華人代購呼冤︰我哋為澳企打開中國市場

華人代購近年瘋搶澳洲奶粉轉售華客，屢屢惹來爭議。近日就有居於澳洲的華人代購呼冤，直言當地居民被傳媒的「偏見報道」誤導，令華人代購受到辱罵。這些代購表示，公眾往往認為代購是為了賺取巨額利潤，惟代購其實是為澳洲企業打開「複雜但利潤豐厚的中國市場大門」。

澳洲傳媒近日採訪了多名華人代購，其中年僅28歲的趙文博（Wenbo Zhao，音譯）表示，她為顧客購買產品時，經常受到居民歧視及辱罵；她曾試過在藥房幫客戶買保健品，被一名老太太用手機拍攝，又被其他人大罵「惡心」。她將這一切歸疚於澳媒的「偏見報道」，直言︰「我不會責怪澳人，因為他們對華人代購不了解，這就是為何會產生誤解。」

趙女士認為，她每年向中國客戶出售價值超過500萬（澳元．下同，約2828萬港元）的澳洲產品，其實是助澳企打開中國市場大門。她舉例指，她早前以每2公斤70元（約395港元）的價格，為南澳一間農場售出800公斤車厘子，惟過程絕不簡單，她不但要與另一名代購在網上進行5小時直播，宣傳該農場並解釋澳洲車厘子擁有最高品質，而且在扣除成本後，她每盒只能掙取10元（約56港元）。另外，她亦會為藥房職員宣傳產品，助他們達成銷售指標。

另來自墨爾本的華人代購鄒麗（Li Zou，音譯）則表示，如澳洲政府針對代購出台更強而有力的政策，確保代購繳納足夠的稅，或可解決公眾對於代購的擔憂。她認為，一些代購的稅收貢獻較少，既不在澳洲交稅，又不在中國納稅，故導致澳洲公眾不滿，澳洲政府可借鑑中國新推出的《電子商務法》，要求代購支付稅收及持有相關營業證書，讓公眾釋除疑慮。

隻隻賤種都睇到自己咁大
好想執笠阿

屌你！想用嘅人用唔到你唔出聲講！企業賺唔賺到錢關平民百姓咩事！

中國係共產政權！共產呀！玩乜資本主義呀！

你聽我解釋先喇

人不要臉天下無敵

係啦係啦乜都係有偏見誤解歧視

打開市場咁偉大咁不如做全套啦
開當地Trading公司, 問供應商入貨, 出口支那賣
有單有據, 交Sales Tax

洗乜去超市藥房係度螞蟻搬家

打佢老未個開啦，華人賤種

覺唔覺有人逐個reply 負皮
出黎啦
連登水貨狗

代購都二三千萬 營業額
計佢扣曬成本 有10%
都賺 2-300 個

支那人做開賊係鐘意偷偷摸摸

而且在扣除成本後，她每盒只能掙取10元（約56港元）。

搞手只求打個和咋

你班仆街支那狗死全家啦
好地地一塊樂土俾你地攪撚到烏煙瘴氣
你地班支那狗去到邊衰到邊，每年澳洲就係因為班死支狗收窄移民制度，簡接影響曬真正想移民澳洲作出貢獻既人
垃圾支那狗我屌曬你地老母

法西斯澳洲

高過好撚多有經驗專業人士既人工

水貨狗講到好似做代理咁 利潤豐厚係個筆落自己袋既差價乍 講到好似知你賣去大陸所以收你多D錢咁